	\section*{Agradecimentos}
		
	Primeiramente, agradeço à minha esposa \textbf{Fabiana Aparecida de Farias} e ao meu filho \textbf{Giovani Cagnotto Pagnossin}, cuja presença neste trabalho é tão sublime e imprescindível que somente eu posso compreender. Não existe manifestação linguística capaz de sequer representar esta influência, contida em cada idéia deste trabalho, redigida ou não.
	
	Iguais sentimentos valem para os meus pais, \textbf{Marco Antônio Pagnossin} e \textbf{Luci Andrade Ramos Pagnossin}, aos quais sou grato sobretudo pela oportunidade de viver e por todo o sacrifício a que se dispuseram para que eu chegasse até aqui (dentre tantos outros itens que não cabem aqui).
	
	Agradeço à minha amiga \textbf{Euzi Conceição Fernandes da Silva}, por escolher orientar-me nestes dois últimos anos e por tê-lo feito maravilhosamente bem sobre todos os assuntos deste trabalho e sobre os diversos tópicos que permearam minha mente neste período, a maioria dos quais sem relação direta com este trabalho.
	
	Ao \textbf{Celso de Araújo Duarte} agradeço pela amizade e pelas inumeráveis situações em que se prontificou a me ajudar. Em especial, sou-lhe grato por me transmitir desinteressadamente os conhecimentos necessários sobre os equipamentos das medidas de fotoluminescência e de criogenia.	Gratidão de igual medida remeto ao colega e amigo \textbf{Cássio Sanguini Sérgio}, por me ensinar a utilizar os equipamentos das medidas de transporte elétrico e de criogenia.
	
	Aos amigos \textbf{Alain André Quivy}, \textbf{Angela María Ortiz de Zevallos Márquez}, \textbf{Francisco de Paula Oliveira}, \textbf{José Geraldo Chagas}, \textbf{Júlio Antônio Nieri de Toledo Soares}, \textbf{Marcelo Jacob da Silva}, \textbf{Márcia Ribeiro}, \textbf{Mônica Jimenez Clauzet}, \textbf{Sandro Martini} e \textbf{Tomas Erikson Lamas}, agradeço pelas ``figurinhas'' trocadas, pelos auxílios e, sobretudo, pelo ambiente saudável que vocês construíram, do qual tive a satisfação de desfrutar.
		
	Ao professor \textbf{José Roberto Leite} agradeço pela oportunidade de fazer parte deste grupo. 
		
	Finalmente, sou grato à \textbf{FAPESP} pelo suporte financeiro, posto que eu ainda não aprendi a viver sem ele.

